\Subsection{Гомоморфизм групп}

\begin{definition}
Пусть $(G, *)$, $(H, \cdot)$ - группы:
\begin{enumerate}
\item Функция $f : G \rightarrow H$ - гомоморфизм групп, если $\forall x,\ y \ \in G \ f(x*y) = f(x)\cdot f(y)$
\item Инъективный гомоморфизм - мономорфизм
\item Сюръективный гомоморфизм - эпиморфизм
\item Биективный гомоморфизм - изоморфизм
\end{enumerate}

\end{definition}


\begin{remark}
$G$ изомофрно $H$ обозначается следующим образом: $G \cong H$
\end{remark}

\begin{definition}
Ядро гомоморфизма : $Kerf = \{g \in G\ | f(g) = e_H\}$
\end{definition}

\begin{definition}
Образ гомоморфизма : $Imf = f(G) = \{ g \in G\ | f(g) \}$ 
\end{definition}

\begin{lemma}
$f : G \rightarrow H$ - гомоморфизм, тогда:

\begin{enumerate}
	\item $f(e_G) = e_H$
	\item $f(x^{-1}) = f^{-1}(x)$
	\item Пусть $g \in G\ f(g)\cdot h$, тогда $f^{-1}(h) = g\cdot Kerf$
	\item Гомоморфизм $f$ - инъективный(мономорфизм) $\iff\ Kerf = \{e_G\}$ 
	\item $Kerf \leq G$
\end{enumerate}

\end{lemma}

\begin{proof}\thmslashn

\begin{enumerate}
	\item $f(e_G) = f(e_G \cdot e_G) = f(e_G)  f(e_G)$ домножим на $(f(e_G))^-1$\\
		  $f(e_G)  (f(e_G))^{-1} = f(e_G)  f(e_G)  (f(e_G))^{-1}$\\
		  $e_H = f(e_G) * e_H = f(e_G)$
	\item $f(x) f(x^{-1}) = f(xx^{-1}) = f(e_G) = e_H$
	\item $gKerf = \{gx\ | x \in Kerf\} = f^{-1}(h)$\\
		  $\subset$: $ y \in gKerf \Rightarrow y = gx, \ x \in Kerf \Rightarrow f(y) = 				  f(g)f(x)= he_x = h \Rightarrow y \in f^{-1}( h)$\\
          $\supset$: Пусть $y \in f^{-1}(h)\Rightarrow y = g(g^{-1}y) \in gKerf$\\
          $g^{-1}y \in Kerf$\\
          $f(g^{-1}y) = f(g^{-1})f(y) = (f(g))^{-1}f(y) = h^{-1}h = e_H \Rightarrow g^{-1}y \in Kerf$
	\item $f$ - инъективный гомоморфизм $\iff\ $ $Kerf = \{e_G\}$ следует из 3 пункта, так как можно предъявить биекцию\\
	\item a).  $x \in Kerf \Rightarrow x^{-1} \in Kerf$\\
	$f(x) = e_H$\\
	Знаем второе свойство, делаем так:
	$f(x^{-1}) =  (f(x))^{-1} = e_H^{-1} = e_H \Rightarrow x^{-1} \i Kerf$\\
	b). $x,y \in Kerf \Rightarrow xy \in Kerf$\\
	$f(x) = f(y) = e_H \Rightarrow f(xy) = f(x)f(y) = e_He_H =e_H$
	
\end{enumerate}

\end{proof}
